其實咩事近幾年咁興行山?

十年前好少人行
依家阿豬阿狗都話行
以前覺得行山好老土好廢老嘅行為
點解近年咁多後生仔女都行?

前幾年興扮文青
Viutv又拍啲咩田囡囡去行山
上年冇得出國，個個得閒就行山

無得去旅行，香港都又無咩地方行
咪行下山囉

又點呀，係咪要牌先上得
係咪香港人要個個 三步不出閨門
乜9都反

剩係香港山徑咁相對完善就知根本唔會係咩近幾年先興
只係樓豬想拎優越感話人咩阿豬阿狗

我做先架，我先係真興趣

你地班撚樣一定係跟風撚啦

一期一潮香港人

你自己近排跟風行又當近年先興

可能同潮流有關，依家潮流興健康生活

打卡囉，威囉，

以前同人講去行山真係會比人笑係廢老

因為好多人發現去行山可以識到高質仔/女
好過以前要落club/酒吧識嗰D

我上年先開始行 咁係咪要屌我先

已經水尾啦，班毒撚都去行，仲打埋卡咁核突

沙士開始

九成既行山露營都係為打卡
真係鐘意行咩

窮咪行山囉

D人要分清楚乜野叫行山，乜野叫爬山。

冇得去旅行，又想出去玩

TBB拍yamade girl先喎

我舊時四點起身，行上山頂飲早茶.

行山唔係近幾年先興，只不過疫情搞到無得去旅行，所以多咗人行山

一向都有
只係疫情關係出嚟行密咗

以前山徑垃圾桶成日爆，後來先取消哂郊遊徑路上嘅垃圾桶

冇得去日本，咪行山囉。

真
以前行山冇咁多人
迎面見到人係會say個 hi
或者share下大家前面有冇咩要注意嘅事
而家邊有呢啲

以前真係會畀人笑行山 山上面最多見到啲係廢老 睇落退左休個啲中產同鬼佬

因為之前人人有錢去旅行
得樓主窮要留港消費
依家有錢都冇得去旅行
咪個個陪樓主行山

話事話
樓主之前行開山
依家人多應該比其他人行下
唔好霸住自己行咁自私

諗起廿幾年前去行山，一定搵伴一齊去之餘，我仲拎埋指南針同地政署地圖
然後「口耳相傳」難行嘅都唔敢去行

行得多非高難度路線，試過無數次安全地跣腳後，就更加唔敢行難行嘅路，勁廢

其實香港啲難行嘅路可能一直都多人行，但以前無youtube無打卡。而家多人介紹，感覺上好似人人都行到咁。而且所謂難行，其實有危險性唔係100%有危險，親手跟人行完又再介紹，變咗一種「有驚無險」嘅感覺

傻系女孩就算鳩數啦

冇既
你話以前難影相難share 而家為左打卡
不過都可以話多人識欣賞左

而家有fb ig你見多人po左姐
我小學果陣差唔多個個禮拜都去郊遊

睇第一句就知唔駛睇落去

用下你個死人腦啦豬西，無得去旅行啲人咪行山囉

文青同行山有咩關係

人地去行山就扮嘢
自己行山就冇問題

係對鞋問題

依家科技方便
查行山路線 人地share 個view 靚
資訊流通自然多人行

坐左幾耐？

係多左人 但絕對唔係近年先興
同埋香港啲行山徑做得咁好
多啲人接觸絕對係好事

十年前真係廢老先行

風氣 又無得出國旅行

興咗好耐

讀中學果陣（講緊七八九年前）
全級行山嘅得四五個人....果代中學生真係唔興行山
後來呢班人長大後，至少三四十人都話自己鍾意行山

一定係關潮流事，又咩撚野山系，d女又著bikini 拖鞋行山打卡

以前後生仔係得童軍先會去行山
仲會俾人笑

宣傳正確郊遊心態
多人去根本係好事

不過行山多就留意到支那人同鬼佬比起香港人更識貨，而家多番d香港人認識郊野公園係好事，強身健體。

行山風景好影張相俾你d人屌
影相使唔使你批准

依家興左運動 ，又多人好多人玩健身

跟風

啲新假期 youtuber不停宣傳行山
啲女又鍾意去影相
咪咁多人去囉

真係，廿幾年前行山後生仔多數都係童軍

有一排興電車男 講到鍾意留係屋企就係宅男之後 就咩活動都多人左
其實唔止行山 做gym都多左好多人，以前邊有咁多間gym仲要間間咁多人 出街食飯都多人左

去書局睇下，旅遊書變晒香港離島，行山書。

不嬲都多人行嫁啦

你毒撚身邊冇朋友/個個都毒撚fd先會覺得小

我做學生果陣係阿婆先會行

咁科技進步就係咁啦。
量力而為先係最重要

多人做運動咪好

最撚憎
落網吧打cs好過

長大後興趣改變姐

因為有bra top同瑜伽褲睇

喱係屋企上連登屌人出街做呢樣戇鳩做果樣傻閪就最撚威啦

可能係
但樓主想探討點解近年會有呢種現象
如果係一兩個就可能係興趣改變
如果係一群人，應該有啲成因嘅

樓豬勁清高 你咪撚jer住曬啦

仲有架，尋日先有個好心夫婦話山頂有雨仲有幾耐會到
大徑大路咁多人，就唔會咁樣傾計啦

屌你老味酒吧又無得去
party room 又無得去
旅行又無得去
行個山都要比人屌

因為放假唔知去邊，商場就個個一式一樣，都已經無乜特別
再加埋早幾年勁撚多自由行水貨客，咪迫到啲人更加無意慾行街
所以武肺殺到，零售業收皮係抵死

再者，唔係對對情侶都有個竇可以放假抖下，就算唔係情侶，行山2-3個人又得，大班人又得，男女又得，咁樣做下運動都係一個唔錯嘅選擇。你諗下有乜運動可以手腳唔協調嘅都做到又唔會俾人嫌棄？

打卡就另計啦

香港由淪陷到依家已經多左100萬人啦

你係咪過份解讀？

童軍至少有基本山藝訓練，物資充足，同有資深嘅人帶住，唔似依家啲人兩手 fing fing 就走上山

你唔行，一陣政府話冇人用，拆Q曬佢樓，啲風景咁靚

吹到呢五年，十年前去都大打後生啦

不嬲都多人行
只係而家多人過旺角啫

山上一戰

香港人中意估曬人哋諗乜 由佢

呀叔十年前行山個陣你班友仲係精蟲渣

不溜都興㗎啦，樓主啱啱落嚟？

Sad but true係，未封關前有一半行山人都係支那人

香港人不願面對

而家都有
但唔會係weekend
一人一個hi都口乾

因為多咗D淫娃就咁著yoga pants 行
狗公效應

人地問點解咁興咋喎 燒著你邊到

其實要考牌一啲都唔過份

行完山唔識帶走啲垃圾 又唔評估自己體能 見人行又跟住去 見過好多都要call飛行服務隊
有時有啲人行過幾次當自己係 山系乜乜 跟住自己一個去行掛住打卡

唔係喎，聽朋友講d打卡熱點，好似石牛石城，唔知典解有好多講匪語嘅人。

條街又多人
放假想出去抖下氣
行山又要俾你話跟風

真 只係十年前社交媒體同智能電話未興起，你唔係專登去搵嘅話好少會知道

其實yamade girl 之前 nowtv 都已經拍左一套山步行

行山銀行都唔知 你係咪香港人黎家

而家開始 一聽到有人話佢行山 就話佢做乜成個廢老咁
就可以減低山上人流同意外

10年前行山平均年齡高好多，人都少好多，果時我星期六早上跑大東山，少人阻；而家星期六多人過旺角，都練唔到跑了。 多人行享受大自然係好事來，我好讚同，但山野施未必負荷到，做到一點自己垃圾自己帶走就好好了。

量力而為其實都唔係易
都要有返啲經驗，先至可以正確咁估到自己極限喺邊

同埋睇片真係未必可以掌握到難度
結伴同行，循序漸進就最好啦

以前真係阿叔先行

呢4 5年係多左，多左介紹，其實行山，露營幾好呀健康，好過做獨撚，最緊要有手尾

香港行山太方便

你唔走去挑戰難度

根本無咩危險

因為冇旅行去

我都想知，啲文青係咪著到成個文青咁行山

可惜香港無咩森林
所謂郊區都好市區feel

應該問幾時有得去旅行

以前係山上見到嘅又真係老人家多

可以著sport bra leggings

多得youtuber ig女神吹奏

正解

又黎老屎忽屌人

因為港女有得借機bra top上陣，leggings露下鮑型囉

樓豬探討緊行山潮流 個個當佢係批鬥撚 jm9

殺出一條血路，著泳衣太柒，轉玩legging bra top，厚pad, 人人都可以女神

其實香港其中一個得天獨厚嘅地方就係好近已經有山行，亦都出名風光壯麗不輸外國，多啲人識欣賞本土好野係好事啊

好懷念 大家會互講早晨

跟尾狗囉全部 要營造到自己好有生活態度

前年多人做gym 咪去gym房囉

呢兩年多人行山咪跟隊囉

最主要無得出國 香港又無咩地方好去
行得多商場咪行下山 野下餐
早排仲要封晒體育館 球場 變相多左人行山
我覺得主要係社交媒體搞到多左人行山姐
多人介紹，多人打卡 咪吸引左人去

係本身都多人行
不過多左人挑戰啲高難度行山徑
行山意外的確係多左

人類自從直立人開始就行山
唔係點由東非出到世界各地
唔行山嘅人喺歷史上係異類小眾

如果唔講咁遠
元朗出荃灣嘅道路就係元荃古道
沙田水泉澳出沙田坳黃大仙亦係要道

自古以來世界本身無車
車係現代人後世嘅新發明
人類天生只得兩隻腳
唔係用嚟行今日嘅人類唔會係咁樣

行山都要俾你批鬥呀？

因為港女有得著sport bra 瑜珈褲影相打卡

臭四想威

輸撚哂啦尾燈都見唔到，成劈綠色再唔係高處石屎森林，楓葉又冇櫻花又冇，有撚屎景咩？

因為樓豬用咗阿豬阿狗呢個term

近幾年興山系look嘛，著完都要上山搵個景打卡既，唔通落中環咩
熱潮就快完，嚟緊興露營/ 車中泊

其實多人行山唔係問題
問題係好多都冇準備
出起咩事上黎call直昇機都要識講自己係邊啦
仲有有時行程真係比想像中耐嘅時候入黑左個危險性又高
除左佢地自己安全問題仲有係好多人都唔識點去保護大自然
最簡單嘅Leave no trace都做唔到，破壞曬啲大自然環境

屌你

一句到尾咪疫情
太耐無得出國 同埋行山人少(本黎)
呀叔呀嬸都行啦
又文青?文叔都黎啦

2011未興智能電話 facebook whatsapp?

咩黎緊 露營已經興左好耐 啲營地爆到七彩

呢個真，廿年前我開始行個陣講出離真係會比人串做咩做埋d阿伯運動

冇晒街頭戰
冇得去旅行
之前仲要球場戲院gym room全部唔開
唔行山仲可以去邊？

可以晒吓成套2XU gear

最緊要D人KEEP番公德心

唔係咩都假......

行山又可以當運動 又可以打卡影靚相 又可以同朋友一齊當社交
好過次次約出黎都係食飯啦 呢兩年仲要限聚出街仲煩過行山

不嬲都多人行 但呢幾年多咗港女為打卡而行

我自己就行咗成10年山

連登仔自己行就得，人地行就跟風港豬

一向都多人行山,睇效遊徑咁完善就知
後生既覺得行山係老野行為,想行又搵唔到同伴
近年多左班女行山打卡,裝束又咁靚可以合理咁露肉吸精
狗公自己請纓死跟,再加埋武肺無訂去...

係全部40歲以上

呀叔出黎行果陣你仲飲緊奶

香港啲娛樂唔同咗囉，以前後生放假去唱 K，而家放假去曬太陽做戶外運動
其實唔止後生，師奶阿嬸都多咗好多

吓，睇天行咪得
落雨濕濕、大霧、出發時已過2點，只會行三大徑

陽光普照、一早出發，咪行下有危險牌堆小徑

行山最驚跣，落都淆淆

有得去旅行邊有人想會行山

唔興行山唔同興滑雪
我住zurich個個星期滑雪都得

珍

認真, 唔少人行山行到食埋D山系女

結論：年輕人對社會參與度上升

最慘佢地去完成地垃圾呢，真係多撚謝佢地咁欣賞大自然
唔欣賞好過欣賞

因為恒生

唔止師奶阿嬸重多左好多賓妹印妹

武肺爆發無得去旅行
咁直接的因果關係都仲要問

為咗保護山野，係時候發起恥笑行山運動

我完全記得 2008年維園晚會聽住好多中年人互相問

做乜事今年咁多後生仔？？？

80~90 後個最大出生數量個班全部 3X 歲.
變晒大叔大嬸養生行山

考牌就緊係要喇 行山都要專業 一個人就一定唔撚得 夜晚唔得 冇人帶唔得

證明香港啲山徑真係出名，當然佢哋都係打卡系

做運動健康下身心唔好咩
只係行山嘅人其實需要知識同公德心

其實除左行山 行商場，仲有咩野做

十年前做童軍
行到唔想行
而家D懶係文青去行山
乜都唔識
真係得啖笑

其實香港d難行個d路你上山永遠易，落山難,因為上山食戈體力

係近年至興起

因為近年多左人打咭

武肺搞到周圍都無得去 行下山都要俾你話阿豬阿狗
想知樓豬有幾special

其實咩事近幾年咁興戒煙？

以前成日行, 近幾年真係多人到少行左好多

利申: 行簡單既路線多, 自己怕危險野

特別係疫情開始後多左好多人行山打卡
扮哂文青咁 其實係好撚擾民
日日屋企後面都有人行山大大聲講野 當住緊個啲死咁
利申：屋企後山有條路可以落出落返去市區

Ching犯左咩事

呢啲潮流嘢係咁，好似staycation咁
不過行山跌死常常發生，班文青唔是好care

The Dragon's Back and beyond: the best hikes in Hong Kong

PAUL BLOOMFIELD
Lonely Planet Writer
PUBLISHED 12 NOVEMBER 2013

好多人就係兩樣都冇基本禮貌都未識

文青應該返屋企睇書
周圍爬嗰d叫武青

試吓唔俾班仆街影相放試網呃 Like? 立即少8成

正常都會啦 係啲熱門山徑要排隊 啲人廢事叫早晨叫到口水乾姐

主要無得去旅行
谷哂成班人係香港
早幾年食個火鍋放題早一日book都有位
呢加早一星期book都未必有

上山係難，體力消耗多啲，上到山頂都係等回哂氣先落山啦，後生好快回復體力， 落山係驚沙石滑到中落去

仲要好多老一輩會咁
不過有啲人唔係點俾反應呆撚左咁
久而久之咪少左人講野囉 都唔應人嘅

係, 阻Q住曬屌你

行山都要比兒登仔屌跟風唔係真事呀嘛

而家都會見到人就打招呼，雖然有時會有人無回應，都唔好比呢種優良傳統消失

關你5毛叉事咩

繼續係監等出貼啦

冇得出國 散下心 做運動 新鮮空氣

同啲中老年打個招呼都有回認重會吹多兩句水，但後生嗰啲就真係十個有八個冇返應。。。
但踩車又唔同喎完全相反，好鬼奇妙

就嚟上連登都要考牌
人地問做乜興行山你就衝出黎吠

因為無得去旅行

咪出現成班行山友

而家行行下見到棄置口罩
已經唔開胃

何解行山有鮑魚睇

d人去打卡姐
你估真係有興趣去行

其實見面打招呼
响外國好普遍都不限山徑
係香港人先至集中响山徑打招呼

行街就西面

無得旅行, 咪搵野打卡呃like

口罩真係多咗超多 明明你一係就戴 唔戴就收起
屌啲人拋棄係山邊做乜野事

條條都話一兩星好易行
個個都狗衝

你係咪未經歷過
放工後Physical多人到似街市嘅年代

真心多得肺炎，好多冇玩開/唔鍾意戶外活動都焗住出嚟搵世藝

係外國堅係鍾意行啲郊外既山
毒撚唔打卡 上山頂睇景吹風都好舒服
香港啲山行過哂已經無乜興趣

但係多人到塞車就怕怕

因為係山徑就要演番好陽光嘅人物設定

唔行山唔通日日行商場咩
再唔係好似連登仔咁全日留係屋企

政府啲廢老gym都係

真打卡無問題，但毒撚真係搞唔掂

有得著瑜珈緊身褲

連登仔最清高
唔行山唔露營唔去離島唔去gym room唔行商場唔去Cafe唔去香港所有打卡位

因為自由行呀DKLM

youtube囡囡露對白滑奶奶同兩條長腿就話行山

問下都唔得 行山撚死惡過共產黨

主要係瑜伽褲
先帶起行山文化

Now再之前有套《挑戰毅行者》

樓主訓左幾耐

行山唔戴口罩，迎頭見到擰歪面我以為係共識嚟添

呢個真

廿年前做過童軍行夜山

上得座山！
大家都係山友！
和勇不分

政府月費plan好邪惡
聽講啲伯伯一日去兩三次

錯哂
不嬲都興行山
只係social media 興起令到有班人想show off啫

行山都有得屌 呢到嘅人係咪智障啲

10年前左右開始行, D同學真係話行山係阿伯活動
之後都慢慢多左朋友行, 但一直唔多, 又怕曬又辛苦乜乜
疫情期間就直接Bitcoin式上升, 可能為IG打卡 識人啦

如果潮流興聽日塗屎上瞼應該都大把人跟風

勁多, 又有糖包裝, newspaper 膠樽......etc......
上過山執垃圾既人就會明

最近好似直頭興唔著

個個都唔行多一步去做
冇人做咪你做囉

連登老屎忽:

以前行山既個個都充分準備同埋有經驗，唔似依家D呀豬呀牛都行山，又不自量力成日要人救

以前邊有咁多人露營架，同埋個個都好遵守山系規則，做到no leave trace，唔會好似而家咁成個難民營咁又嘈

以前gym room邊有咁多人架，個個都係有心改變身型，唔似依家個個去gym room禁電話打卡吹水

以前邊有咁多人去Cafe架，去親既都係真係享受咖啡文化，想搵一個安靜地方睇下書，邊似依家周圍都扮文青去Cafe打卡影相呃Like

以前邊有咁多人去旅行架，廿年前去日本 去得既都係有返咁上下質素既人，個個日本人都對香港遊客好禮貌。自從有左廉航之後，而家班港爍同蝗蟲無分別，去到日本當正自己比錢就係大爺

以前邊有咁多人影相架，個個影相佬都係真心鍾意攝影，會買書去研究同睇人地既作品，果陣菲林好貴，每影一相都要睇過度過先影。邊似而家舍個買部單反無反再用P圖軟件就當正自己係攝影師，再唔係就買部菲林機當自己有藝術氣質扮文青

而家係興打卡呃like啫 唔係興行山
唔好搞錯吖
有啲人跟本冇行
喺山腳著個bra 同儒家褲就話行咗山

睇人著現gap褲

儒家褲
係咪著嚟笠住個孔... 子

同倒冰桶一樣

我不嬲都有行山 行左廿幾三十年

以前行山比成班人笑毒撚

唔意外 fomo

連登仔通病, 成日以為自己好優越, 其他人做同一樣野係會做cheap 自己

我岩岩都諗到呢個例子 真係唔好睇少人類去跟風既衝動

真唔真

早十年左右去大嶼南啲沙灘露營 次次去都係得兩三檔帳篷

上星期聽人講 果邊已經變到旺角咁

大家出黎行山，都係為放鬆，咁都閪口閪面真係明顯心態有d問題，不如唔好去算口廿

關咩事，未有瑜珈褲文化之前個個都好鍾意重裝去城門水塘

跟風 湊熱鬧 其實係一個哲學問題 當一個活動冇人做得你做 就好單調 冇動力 但好多人一齊做 就好有動力 好有精神 呢個係人與人之間存在既一個引力 就好似進擊的巨人既艾爾迪亞民族 看似每個人都係一個獨立個體 其實大家都係一個共同體 彼此牽連著 記憶一代傳一代 一即是全 全即是一 世界上冇人可以獨自做某一樣冇人做既事而且精力充沛樂而忘返 必須承認人不存在獨立

冇港女瑜伽褲熱潮+打卡放上IG
邊有咁多港女行山，連帶勁多仔平時唔行山既都去幫手影相

變旺角算好
之前都係支那人

我記得第一次興行山係 2003年 沙士大爆發，熱潮退得好快，之後通常班退休人士參與，大約 2019年有好多女仔著 Sport bra 加運動Leggings 行山，打卡放上社交媒體，好多女仔跟風，有啲男性為咗𥄫女。

viutv 2020年播出美女郊遊遊，炒熱呢項運動，好多人認為行山可以強身健體，避開感染武漢肺炎嘅機會，可以除口罩呼吸清新空氣，點不知仲多人過旺角，搞到行山徑好多垃圾，破壞大自然。

窮咪本地遊囉

冇得旅行，唱k，行下山都係好事

唔好咁直啦

囡囡有得攞正牌露

唔係，以前真係冇咩人行山
你試下十幾年前同啲fd講星期六日不如去行山，實俾人笑你死kai仔⋯⋯
果時放假緊係去網吧、唱k、睇戲⋯⋯

Jumbo帶起先，好似係😍😍

冇得旅行，全部人困晒係到，自然全部人跑晒去郊外

十幾年前你話做gym都係啦 on99 sport culture 好左 有咩問題 十幾年前有冇人一大班人玩wakesurf 呀

而加gym開到周圍係 以前邊有咁多人飲protein shake

我只係想講，樓主講既野係真
冇話 culture好左唔好⋯⋯
你唔駛咁大反應

一向都多 只係以前d人冇行得咁密
依家武肺冇得去旅行所以行密左姐

再演變就係個個變曬行山大師 carry啲港女

以前冇手機離線地圖
政府地圖唔係個個識睇 所以行山一地係搵個"勁人”帶
依家有離線地圖 上山面好多時都收到信號 變左多左人自己一個行

19年抗爭緊少咗人行，所以成個19年飛鵝山都無死過人
武肺之後又興返所以又開始多人跌落山

珍

依家啲網吧收曬皮 希望啲郊外風氣快啲完

一向都興,係疫情搞到仲多人

依家係咪冇人會買地圖

所以無可否認行開果班廢老係真心勁
方向感強，靠絲帶靠觀察地形。

其實係香港太多人無得去旅行

唔只行山

係周街咩都好多人

有錢無地方洗，買下行山鞋囉

以前邊有咁多人類 而家周街都係

根本一堆廢老

被港女攞黎呃like

記得上年定前年新假期係咁推人去行山
仲話蚺蛇尖屬於易行

Ig唔記得邊年有期好興去大東山影芒草

係...身為毒撚既我最憎行山....要做運動落街跑幾個圈好過...

啲人為左影相

同影相一樣
最多阿豬阿狗既興趣

好似2014/15

同單車一樣

打卡姐 行幾個鍾影幅相好值

用下腦都知呢一年點解咁興行山

結論：樓主冇腦

其實我覺得係因為網絡發達左 + 厭左物質享受
有好多人睇完人地遊記覺得好靚 就會想去埋一份
以前聽人講去旅行多數都係食買玩
但而家好多人去旅遊都會去行下山

十年前孤高之人hit 過一排
而家好明顯因為疫情

戇尻仔咪吠啦, 問下又叫反

阿豬阿狗
係咪要上流人士先行得？

利申：唔行山

咁連登不嬲出名多戇尻仔

睇返新假期d post都好似係2014年秋天
當年仲有嗰個攝影師franso段片影得大東山好靚 好多人廣傳

希望可以有咁嘅潮流

因為呢幾年行山有瑜珈褲睇

樓主無咁講喎最自卑既人就係人地講咩都會覺得人地係搏優越感同串緊人

因為冇得去旅行，試吓話可以去日本，唔好話行山拜山都冇人去

早晨！

仲有sport bar夾下波仔

再之前now仲有套又係介紹行山路線，不過嗰時行山未算熱潮

其實網上討論區都係充滿著「眾人皆醉我獨醒」嘅風氣，唔止連登

都係主張節儉樸素
你試下喺飛輪海時代 著泥黃色喇叭褲去行山 保證俾人笑死

應該睇地圖資訊方便左呢個先係主因
好細個已經跟屋企人帶埋啲狗行山，我daddy都係睇果啲木板show出黎既地圖印象中以前啲山路係無咁多人，但都唔係無人
而家睇定成個路線好易，所以周圍都多左人行啫
成日行南區啲老人家都會問番我地路

真係好多阿豬阿狗

條街限聚令，咁咪入山囉

因為Eason 上過去影專輯封面，好似係

武漢肺炎

中國生化武器病毒

好多都係得打卡時先露㗎咋⋯⋯ 鬼妹仔就好好多

偽文青先最鐘意消費喎，唔係點養到成條大南街。

反而十年前有行下
十年後冇

而家呢一代都未必識睇地圖同定位
好彩以前上過吓愛丁堡所以重識呢啲基本

疫情囉
咁都要開個 topic 問
有無動下個腦

以前邊有咁多人行山, 做gym, 跑步

好多都係KOL打卡搞出嚟, 搞到依家gym room又爆, 跑步又唔夠跑道
行山都會比人塞住條路

我指形象上
嗰啲文青cafe嘅裝修都好自然feel 又原木色又擺晒花花草草

有心行就唔會上年先開始行啦屌你

山頂多人過mk
搞到我呢d毒撚唔敢再行山

唔明點解咁多人覺得行山係扮文青
佢地剩係睇ig見啲女仔上到頂啲打卡相好靚，唔知果啲路線根本做開運動先行到，你試下著到文青咁行

因為香港已經無晒其他娛樂

又幾好笑喎

多數落山廢

山系女孩唔係另一樣野咩

高手黎

阿豬阿狗係指
無做開運動導致受傷或者體能不足等人救
無地圖知識導致迷路
無技術行險線
無環保意識
等等等等

依家既香港除左行山仲可以做咩

返工

近呢幾年行山既人扮撚哂野
屌你老母有興趣細個開始行啦

應該得返玩野外定向果班人買

攞威，話俾人知自己勁。
但部份行山撚正仆街嚟，唔係通山痾屎就係連埋包裝袋將食物俾馬騮，一係紙巾通山掉。
落山執垃圾執死人咩尤其親屎家庭同臭閪大媽，嘈𨶙生晒嚇走晒小動物想聽下雀仔聲睇下野生小動物都唔得。
上次有個港媽大嗌有松鼠，我明明影緊松鼠都俾佢嚇𨶙到隻松鼠走人，𨳒佢老母臭化閪。

ViuTV拍之前已經興
所以先拍呢類節目

agree

係多咗好多冇手尾撚樣就真，行山帶走自己垃圾都做唔到

高登年代已經見到呢啲post
隔幾個月就有人問點解咁多人行山

人地問下啫 咁惡死㗎你

方便係山掉口罩

上面班狗公港女唔敢認

到依家都未行過，吹咩，我記得以前大陸興先麻，咩行紅樹林

國安法

七，八月行就啱，38,39度

問都唔撚得呀? 咁撚惡既你班跟風行山撚

行山好老土好廢老？

靚撚到仆街喎操轉山，人都精神啲

班90、00支那雙非有撚記憶咩，同佢地講sign氣
依班唔係香港人嚟

樓下屋企做咪得囉，去太遠去廁所點算

你識讀心？

豬同狗都好過你班仆街啦 污染環境

冇乜興趣行山真係
平時返工都夠攰，放假仲要去行山真係搞唔掂
寧願做 gym 同去踩單車好過，依家咁多單車徑

姐係你鍾意做以上既野就冇問題

人地做就唔啱，因為你先係愛好者，佢地做就係跟風，扮野，阻著你？

呃西屌

無節目啊
你話啊拍拖去邊

你可以係屋企睇書，多讀歷史政治文學，睇下點樣幫到香港同世界
而唔係隨俗人做你又做，對自己同世界只有破壞而冇貢獻

都係跟風啫
行過幾次上到頂 睇到啲風景都無話覺得特別靚/感動
無興趣再行

用2G就係行山

4G就係爬山

假日啲單車徑好on9喎
又要避開啲on9小朋友，一時又有啲mk仔打橫排開咁踩

真
以前行山邊有呢啲睇
話時話著bra top行山唔怕比蚊咬
同埋比石頭、樹枝同草𠝹花個身咩

仲有感覺上跑山、行澗、獨木舟同直立板風氣比以前盛行咗好多
著Bra top嗰啲女好多都係有跑山
水季開始
又有比堅尼睇

因為有啲山唔係個個都敢行 有啲就你敢都未必行到
所以行到=型
但以前行咗都係圍內知
依家有ig fb又可以拍片搵錢
咪多人行囉

「剩係香港山徑咁相對完善就知根本唔會係咩近幾年先興」

點樣得出呢個結論？
行山徑完善同近年興有咩關係？

行山唔緊要，量力而為囉

Professional 既帶齊gear行高難度冇問題
新手又扮勁既，死左唔抵可憐囉

上山藝都會學地圖同定位
行山時都會袋定
不過主要都係睇App

冥想，無我極境身先兆

有app睇就梗係睇app啦

啲牛屎仔百幾年前已經通山跑啦，樓主呢啲咪又係跟風撚

好彩興左，行左幾十年都未見過d 女帶bra 行山
而家仲可以識/食到女，行山呢個活動突然有意義

咁計落
真係因為科技發達咗容易搵到路徑
我第一次正式行山都係係討論區跟團

條街迫到仆街咪行上山囉

點知而家連條山路都迫到仆街

留番係屋企樓下跑圈算啦屌

好多大陸人, 新移民帶住D蝗二代, 印賓............

何不食肉糜

行山可以光明正大著bratop打卡溝仔

好欣賞同尊重啲有呢個嗜好嘅朋友
聽佢地分享已經好開心
而我唔鍾意行山 就會成日俾人話
試下啦 好正㗎 好有益身心 點解唔肯去etc
細個嘅時候經常行山
真係行過 覺得唔太enjoy先唔行
唔行山有錯咩

但係山上係冇囡囡

真係，以前去行山俾d同學話我成個阿叔咁，同埋以前行山d衣著又真係實用為主，而家個個上山都好似行fashion show咁

IG 打卡文化...